
Per testare la velocita massima di upload dei dati sul database realtime di firebase, è stato sviluppato un semplice programma in Python che, attraverso chimate http POST, pubblica i dati nel database. Siccome il tempo che intercorre tra l'invio della richiesta http e la ricezione della risposta è elevato e quindi limita la velocità di trasmissione, è stata utilizzata la libreria threading, e affidando ogni nuova richiesta ad un nuovo thread è stato possibile raggiungere un stram rate di 10 dati al secondo. Utilizzando diversi thread non è pero garantito che i dati vengano caricati in successione ed è quindi necessario inserire un contatore nel pacchetto per poter riordinare i dati, se necessario.
